警方：修訂選用行之有效機制 非由警方界定傳媒

【Now新聞台】警方修訂傳媒代表的定義，今日起生效。警方說，是根據行之有效機制，並非由警方界定傳媒，不會影響在公眾地方的採訪。記協主席楊健興批評警方作出修訂，加上不斷擴大封鎖範圍，變相是限制採訪空間，會研究是否提出司法覆核。

警方修訂《警察通例》中「傳媒代表」的定義，為向政府新聞處登記的媒體及國際知名和認可的傳媒機構。

警察公共關係科總警司郭嘉銓否認是由警方決定何謂傳媒，「由警方決定哪十五間、哪些新聞傳播機構進入採訪區，做法不公平和不透明，因此我們在想如何能在現時香港的機制有甚麼較客觀參考的標準，我們看到新聞處的系統在行內相對有認受性，比較客觀，亦不是由警方決定，是由第三方決定的系統。」

郭嘉銓稱，修訂並不影響傳媒在公眾地方的採訪，「修訂通例並不影響記者在公眾地方採訪，不過，如果警員有需要進行特別便利的安排，為何要進行特別便利的安排，可能基於行動的考慮，不能讓全部人進入某個地方，所以要設立封鎖區。」

不過，記協主席楊健興強調，政府新聞處的登記名單，只是用作接收新聞處資訊，絕非記者工作的全部。

他批評修訂變相限制採訪空間，以搜查壹傳媒集團當天為例，警方無需要地將封鎖線設在一段長距離以外，令很多媒體無法採訪。

楊健興：「警方把很多公眾地方很大範圍地劃分，拉起封鎖線、拉起膠帶，就當作封鎖區，不讓其他包括未有登記的媒體記者採訪，這是相當大程度收窄和限制哪些人可以在場採訪。」

楊健興又表示，業界將會尋求法律意見，研究新修訂有否違反《基本法》保障的新聞自由。

未問完法律意見有無違法就推，所謂既執法機構垃報到呢

搬龍門

行你老母有效，根本從來冇d咁嘅事，咪撚係度搬龍門，使唔使拎本小學校規黎屌柒你班黑警

表面上話唔影響
到時實做鳩啲記者
有咩留返同個官講

終於香港同北韓睇齊

幾時有行過

收皮啦屌你老母

做完又唔撚認呢下仲撚令人火滾

放心
有高院上訴庭
就算高院輸
只要律政屍上訴去上訴庭立於不敗之地
除非有錢打到終院
但都係 50/50
輸咗咪再行其他招
0 成本就可以限制傳媒採訪
使咩法律意見